## 3. Эпоха генов

<todo>

Расписать план эпохи согласно следующим пунктам

</todo>

++_Эпоха Генов_++:

- **Структура** **сохранения** и **синтеза** **алгоритма**:

   * _ген_ - линейная _самокопирующаяся_ **структура** _организма_ (генетическая структура, РНК, ДНК), реализующая трансляцию в набор _работников_, которые группируются в _макро-алгоритмы_ _обусловлено_ материалами.

- Процессы **синтеза**:

   * статистическая изменчивость линейной **структуры** _самокопирования_ _организма_ (случайные события)

- Процессы _исполнения_:

   * _Свя́зный_ - в _трансляции_ и транскрипции (на _комплементарных_ _элементах_ линейной _самокопирующейся_ **структуры** _организма_)
   * _Каузальный_ - в **группировке** не _самокопирующихся_ _работников_ (например, белков) с _обусловленностью_ случайными событиями и концентрациями веществ.

- _Соревнование_

   * на уровне выживания _организма_

- Хранение

   * ядро с генетическим материалом _организмов_

- **Развитие**

   * место: группа _родственных_ _организмов_
   * метод: накопление _полезных_ линейных **структур** _самокопирования_
   * новые **классы**: _самокопирование_, _вспомогательные_ _функции_, _консервативный_-_экспериментальный_

- Прорывы **развития**:

   * _трансляция_ (_связные_ _комплементарные_) **алгоритмы**,
   * _родственная_ **эволюция** _организмов_

- **Копирование** (другому _организму_):

   * _самокопирование_ в _делении_
   * _заимствования_ и _взаимодействия_ _родственных_ _организмов_